% Ubah judul dan label berikut sesuai dengan yang diinginkan.
\section{Pendahuluan}
\label{sec:pendahuluan}

% Ubah paragraf-paragraf pada bagian ini sesuai dengan yang diinginkan.

Umur, gender dan etnik merupakan beberapa hal penting dalam wajah yang menentukan bagaimana seorang 
individu berinteraksi sosial. Setiap bahasa di dunia memiliki panggilan kehormatan yang berbeda-beda 
untuk pria dan wanita, perbedaan umur juga dapat menentukan bagaimana seseorang harus bersikap dengan 
orang yang lebih muda ataupun dengan yang lebih tua, sedangkan etnik juga dapat menentukan cara berbahasa 
dan berperilaku pada seseorang. Kebiasaan dan sikap tersebut sebagian besar tergantung pada kemampuan 
seseorang dalam memperkirakan atau mengestimasi individu tersebut melalui penampakan gender, umur dan 
etnik. Dimana identitas, ekspresi, gender, umur dan etnik disebut dengan fitur dalam wajah. \par
Selain itu, fitur dalam wajah juga sering digunakan di berbagai bidang, seperti di kepolisian untuk 
mencari pelaku tindak kriminal yang mengidentifkasi pelaku dari wajah. diagnosa medis yang menggunakan 
wajah untuk menentukan penanganan yang cocok untuk pasien. Di dunia bisnis fitur wajah juga digunakan 
dalam pembagian target pasar untu lebih meningkatkan proses bisnis. \par
Hal ini membuat identifikasi umur, gender dan etnik dapat sangat berguna dalam banyak pengimplementasian 
ilmu seperti pengamatan visual, diagnosa medis, sistem interaksi komputer manusia, biometrik, pengumpulan 
informasi, penegakan hukum, pemasaran dan banyak lainnya. Dimana sebagian besar data mengenai fitur wajah 
tersebut masih diambil secara manual melalui survei ataupun pengamatan pada banyak individu. \par
Berdasarkan \textit{World Population Clock} pada websitenya, di dunia terdapat lebih dari 7 miliar orang yang 
tersebar di berbagai macam pulau dan benua. Jumlah tersebut masih terus bertambah sampai sekarang \citep{Worldometer}.
Dimana di setiap benua dan negara tersebut terdapat berbagai karakteristik dan ciri manusia yang berbeda 
dengan kata lain Etnik yang berbeda-beda \citep{Infoplease}. Dengan banyaknya jumlah penduduk dan keberagamannya tersebut, 
jika data fitur wajah diambil secara manual akan memakan waktu dan tenaga yang banyak.
